曾俊華暗寸梁振英「令人流淚」 諷何君堯議會扮鬼臉幼稚

2018年06月10日

曾俊華暗寸梁振英「令人流淚」
諷何君堯議會扮鬼臉幼稚

■曾俊華（中）昨出席公民實踐論壇，發揮一貫幽默感笑談政圈。謝榮耀攝

【本報訊】豹隱近1年的前財政司司長曾俊華不但復出金融界，更剖白對近期政圈的看法。他嘲諷前特首梁振英「懷舊到要推廣華服」、暗斥建制派何君堯「做幼稚嘅鬼臉」令議會恍如幼兒園，慨嘆懷念昔日議會紳士淑女議政。他強調要保育香港的文化和特色，與其靠人施捨，不如自己爭取。有民主派認為，曾俊華的言論值得從政者虛心聆聽。

記者：呂浩然

曾俊華昨出席公民實踐論壇，並以「保育香港文化特色」為題致辭。他開首就提到，不少港人喜歡懷緬過去，即使港人未必會如梁振英般「懷舊到要推廣華服，着啲古裝去扮古人」，但相信港人回顧過去時都是「一半是樂事、一半令人流淚」，笑言「CY嗰一半係樂事定係流淚？我相信大家嘅答案都會係差唔多」。

談到浸淫過多年的政圈，曾俊華倍感慨嘆謂，他懷念過去是紳士淑女辯論、講道理、有底線的議會，打趣指當時的議會工作，「冇（財委會主席）陳健波教路」，但也算有效率、具建設性和快樂，當時「無論點樣，我哋唔會鬥大聲、我哋唔會打交、更加唔會開開吓會突然間做facebook live，仲要做埋一啲好幼稚嘅鬼臉，好似Pre-school（幼稚園）嘅班房一樣」。

何君堯

指保育港特色靠自己爭取

他續指，如今制度、規矩已成政客攻擊對手的工具，但他認為就算「人在江湖、身不由己」，但也希望政客互相指摘時想想如何做好本份。他強調並非針對個別議員、政黨，哪怕是與自己立場相同的政客，只要作出破壞制度的事，他都會毫不猶豫地批評，因他關心的是文明與反文明。談到他最熟悉的經濟範疇，曾俊華直言近年金融市場出現踩界違規的行為，這不但損害小投資者利益，也損害香港聲譽。他特別指出，本港完整的市場規章使投資者有信心和具可預測性，是香港經濟發展的基石。

他更借近期母語和法庭拍照的事為例，指兩件事挑起很多人神經，源於港人珍惜自己的文化被衝擊，但同時亦覺得母語事件中，逼官員公開表態「唔係好大意義」，認為兩地融合需時磨合，而且不考慮中國背景、不理解香港發展歷史，就不可能準確了解、掌握香港的特色。

他強調為保育香港特色時，與其靠人施捨不如自己爭取。公民黨黨魁楊岳橋覺得，曾俊華說法誠懇，值得港府、以至任公職的人虛心聆聽，楊亦借用前全國政協主席李瑞環的「茶垢論」稱，一國兩制下香港的獨特之處，正是香港的特色所在，應好好保留。他亦希望特首林鄭月娥能挺直腰板為港人發聲。

上一則
【國際‧特稿】侵侵常反口壓價 逼金仔跪低靠奸商伎倆？

下一則
下一則
認入老友投行 再自爆加盟IT公司

肥彭上身

比件會計師樓條友水鬼升城蝗
現今會計仔坐司長位

劏房連banker 級數都無

推個財政budget 出黎比人話無料
流兩滴眼淚當過骨

講撚到明已經盡晒力
咁既然盡左力無料到, 就自己自絕於人前, 好扯啦
其實最應該喊既係大眾市民

有能力既人想做冇得做，冇能力既人就排隊爭住做

連登上年有一半人 j 曾俊華

而家識奶共就有得上位